匯豐主席杜嘉祺：進一步投資中國，為建上海國際金融中心貢獻

匯豐控股（）主席杜嘉祺早前表示，匯豐將進一步投資中國內地業務，為上海國際金融中心建設做出貢獻。《香港財經時報》一文了解杜嘉祺的言論。

匯豐杜嘉祺：進一步投資中國內地 支持上海發展

匯豐控股主席杜嘉祺易早前出席上海市市長國際企業家諮詢會議(IBLAC)年中視頻會，同場出席有上海市委書記李強、代市長龔正及其他市領導。會議主要討論如何有效應對全球經濟形勢變化、搶抓上海未來發展機遇、提升城市現代化治理水準等。

杜嘉祺會上指出，上海過去幾十年來的發展令人矚目，全因有賴對新思想的開放態度、對市場化的堅定承諾、對基建的大力投資，以及與商業機構的緊密合作。他相信，上海促進外商投資的新舉措將為跨國公司帶來更多業務機遇。

與此同時，杜嘉祺表示，匯豐將進一步投資中國內地業務，包括在財富管理和保險服務領域打造成為領先的優勢的外匯金融機構。他亦指出，匯豐將繼續支持上海未來的發展，積極支持和參與中國的改革開放，努力為上海國際金融中心建設及中國經濟的可持續發展做作貢獻。

本月初，匯豐亞太區行政總裁王冬勝被傳媒拍攝，曾到「撐國安立法」的街站簽名聲援，並以簡體字「王冬胜」署名。新華社事後刊登王冬勝的訪問，他表示「港版國安法」能確保香港繼續成為國際金融中心，長遠而言帶來穩定。

事件引來英國政界連番批評，質疑匯豐「跪低」與英國政府反對國安立法的立場相左。

匯豐今年不派息 股價跌至37元

匯豐早前決定取消原訂4月中派發每股 21 美仙的第四次中期息，並表示年底前都不會派息或回購股份。杜嘉祺事後表示，理解取消派息令很多股東非常失望，對其本人及家庭、業務所受到的影響深感抱歉。

截至6月24日，匯豐收市報37元，跌約1.2%。

好，我已經入左2百萬貨

SHBC
Shang Hai Banking Corporation

厲害了我的大貓

屌你老母Hongkong and Shanghai Banking Corporation

中國大把大銀行洗用你滙豐？

呢間野真係好嘔心

都唔明點會夠內銀鬥

仲加大投資中國😰

洗哂大貓d 錢 欖炒香港

主席係手足黎

你望下FB GOOGLE入唔到都跪係到奶就知, 以為中国仲係以前咁有一大舊餅可以分

上海果間匯豐總行
到宜家仲未比返大貓

大貓應該想再一次被人共產

市值連間外賣仔公司不如

即係真的完全融合支共
可以當佢半間支銀咁睇

洗曬大貓D錢->執笠->金管局最低存款保證->拎政府錢->交稅啲人受

0005 - 玩完

黃絲 唔會睇咁深入

食黃店咪一樣 ,藍店執 / 財困 >失業基金 / 補貼>交稅既人受哂

你係咪分化

我諗連擺錢都自己小心

完美墜落

勁啊

睇錯傻閪BC

大貓一定分拆成兩間公司

分化？block

講事實都係分化
咁交稅係咪分化

支那銀行

出賣孟孟洲
中國人唔會忘記你

咁即刻HSBC打算放棄歐美既業務，全面奶共。希望係被共產前能夠走到資。

真係唔驚會俾英國制裁㗎喎

3年內銀行資產充公收歸國有

睇準機會一野沽鳩佢

大陸人傾計問起
佢地以為唔知咩二三線細銀行，廣州深圳還好
其他地方沒人識

賭咁大

不過佢輸梗

天生性奴命

係鐘意比人強姦

屌我啦！中共

無棋了

真係白痴中國咁多銀行點解要揀匯豐
你有得開到十步一間咩

仲奶 美國實搞點你 大家有多錢係hsbc睇路

匯豐沒落唔係冇原因

佢真係傻撚咗

HSBCSHBC
香港上海匯豐銀行

推 7.1反國安法大遊行

遷冊未？

35.5走左,點算好

go back to China

二次共產。

ALL IN 等上80$

一分為三，歐洲/英國，北美/中南美，香港/亞洲。中共業務就俾共匪吸收。

垃圾銀行

歐美業務清一色蝕錢 一早想放棄

佢講明想搬走個總部
我諗一收到風制裁應該會搬返香港

不過作為一間英國銀行，唔能夠同歐美作對，除非佢搬總部去上海啦

幫支那掘好個井 g後成間比支銀食埋

匯豐係咪唔記得1949點敗走上海

世界大銀行 咁都唔識

真係平行時空

不如索性同大陸嘅上海银行合併，唔好再做英國嘅銀行

有冇人即放曬d 5號佢？

真係好想睇佢DROP TO ZERO

匯豐其實咁撚多年都係代表左一眾藍絲既價值

唔係紅底, 但藍到仆街 佢收皮係爽過中資收皮十倍

上次唔比佢派息已經話搬返香港

64入 37放晒 如果我咁都登到救返匯豐 我就幫媽咪麵含j

因為大家都欺善怕惡，民主大國敢鬧敢對抗，極權大國有錢賺就做順民

好wor
可以叫番舊名

香港上海滙豐銀行

靠向中國=匯豐仲買緊中美兩邊，因為美國除非完全係中資、央企，唔係都唔會完全封殺你，但如果匯豐靠向美國就一定唔駛做大陸包香港做生意，欺善怕惡既極致

日日跌

其實換轉係你一樣會咁揀
匯豐得亞洲業務賺錢仲要絕大部份係香港同中國 歐洲全部蝕錢
當年總部搬去歐洲結果係點？有人珍惜？

Shang Hai Bank of China

我敢講hsbc兩邊賺錢均等都會開聲撐大陸，得罪美國最多美國生意果邊扣血30，得罪大陸既話，大陸生意扣足100血

咁我掉返轉講如果佢兩邊都賺錢 撐中國啲野一定唔會講得咁實在

再咁落去，好快變國企

中國人好撚小圈子，咁撚容易做到生意喎
都唔知幾撚多企業敗走中國都只因為唔夠「自己人」

李+x都係人辦之一

屌！用緊恒生，係咪要轉個第二個戶口好啲呢

等變美國atm

上海仲有樣野更加正
叫公私合營+國進民退
多啲貢獻，成副身家貢獻

hksb= 香港傻b

唔交稅咪得囉
買樓生細路 大量免稅額

轉做國企啦
你既錢即係國家既錢

匯豐唔好傻啦

呢啲咁嘅國家行為一定係用國有銀行擔大旗
就算畀你玩都係當你condom

好快變第二間崑崙銀行

遷冊嚟香港算啦

冇得用美元結算系統佢地冇計到

冇得用usd clearing 真係執得

袋底泥都選撚埋

唔執，變崑崙銀行咁

叫佢去大灣區啦呢啲垃圾

梗係去上海啦

肯定輸到佢仆街

見證到匯豐收皮都幾神奇

不過連股息都派唔到
因為HSBC係用美金結算

佢奶共奶多啲美國會直接禁佢用swift或者比個每月限額佢，再加要審批先做到，你估佢變成點

當年搬總部同埋將個brand name由Hongkong Bank變做HSBC 就係驚共產黨。點知，宜家奶共奶到....

你買黃店 咁黃店係咪唔交稅

跌到落廿蚊咪？

fool me once, shame on you
fool me twice, shame on me

講下你就信...已經就係口講加大投資, 其實係走資開始

好似妳呢d on9 先唔識報稅藝術，
開公司可以免稅既地方好多架，
食飯都可以報

香港上海匯豐昆崙銀行

又跌

最好龍城可以咁報法
同埋支共一定唔搞鳩你喇